<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<quotes>
<item><title>女人只要管好自己已经很了不起，干吗要去管男人呢</title><description>女人只要管好自己已经很了不起，干吗要去管男人呢？听话的男人不用管，不听话的男人，要管也管不到，对你好的男人不用管，对你不好的男人，不会让你管，爱你的男人不用管，不爱你的，轮不到你管。——张小娴 </description></item><item><title>没有把握的事，不要抱希望，那就不会失望</title><description>没有把握的事，不要抱希望，那就不会失望。无法揣摩那个人，那就不要请求他替你做些什么事情，不让他有机会拒绝你，你才不会失望。不要爱上一个看来不会爱上你的人，那就不用失望。有些失望是无可避免的，但大部分的失望，都是因为你高估了自己。 </description></item><item><title>六神花露水</title><description>【六神花露水】舍长：我的香水不见了！你们快帮着找找啊！众人：你还用香水？？啥牌子的？？舍长：SIX GOD啊，我只用那个。众人：牛逼啊，没听过啊，啥样子啊？舍长：六神花露水，你们谁拿了？众人：…… </description></item><item><title>2011年度十大网络流行语</title><description>【最具说服力奖】反正我是信了；【最流行大奖】hold不住了；【最主流大奖】给力；【最佳美术大奖】神马都是浮云；【最佳汉语语法大奖】我了个去；【最佳修辞大奖】杯具；【最感同身受大奖】蛋疼；【最文明大奖】你妹；【最废话大奖】你懂的；【最简洁有力大奖】擦！ </description></item><item><title>感激遗弃你的人，因为他教会了你该独立</title><description>感谢伤害过你的人，是他们让你的人生与众不同。感激为难你的人，因为他磨练了你的心志；感激绊倒你的人，因为他强化了你的双腿；感激欺骗你的人，因为他增进了你的智慧；感激蔑视你的人，因为他醒觉了你的自尊；感激遗弃你的人，因为他教会了你该独立。 </description></item><item><title>原来分手，也是需要练习的</title><description>曾经以为分手很简单，不过是分开行走，不会再互唤昵称，不再拥抱，不能亲吻，只是，我们都忘了，如何去遗忘回忆，那些只属于我们的记忆，被一遍遍的忘记，却又不停的记起，然后永远印在了心底。这才明白，原来爱情，不是离得开，就能不爱的，原来分手，也是需要练习的。 </description></item><item><title>香烟相亲回来，经过一番思考，终于下定决心嫁给火柴</title><description>香烟相亲回来，经过一番思考，终于下定决心嫁给火柴。热恋多年的打火机很不服，问：“我时尚新潮，你高贵不凡，我们才是绝配啊！你为何选择土的掉渣的火柴呢？”香烟说：“因为你的爱只是一刹那，一旦我香消玉殒，你肯定会移情别恋，而火柴一辈子燃烧一次，只为我一根烟。 </description></item><item><title>幸福，不代表自己没痛过</title><description>我们不喊痛，不一定没感觉。不要求，不一定没期待。不落泪，不一定没伤痕。不说话，不一定没心声——沉默，不代表自己没话说。离开，不代表自己很潇洒。快乐，不代表自己没伤心。幸福，不代表自己没痛过。 </description></item><item><title>放弃一个人并不痛苦，痛苦的是放弃心中的爱</title><description>放弃一个人并不痛苦，痛苦的是放弃心中的爱。因为放弃，我们在挣扎中回想最真的昨天，在绝望里删除密密的回忆。昨天虽已走远，但回忆的某些环节，越删除越清晰，它会牢牢盘踞在我们的精神深处。如果放弃，那就彻底，就算再痛；如果缘未尽，那就好好把握，毕竟我们不奢求还有来生。 </description></item><item><title>什么是老公</title><description>【什么是老公】1．抱起来很温暖，看不见很怀念；2．吵完架做错事，还会厚脸皮跑来牵你手；3．最喜欢看你开心的大笑，然后也对著你傻笑；4．漏接你电话，就会打爆你手机；5．你在他QQ上有唯一的分组，电话薄里有对你有特别称呼；6．为你哭，为你笑，为你去伤别人的心。 </description></item><item><title>爱一个女孩子，与其为了她的幸福而放弃她</title><description>爱一个女孩子，与其为了她的幸福而放弃她，不如留住她，为她的幸福而努力。如果要为了她的幸福而放弃她，不如不要让她知道你那些不够深的爱！ </description></item><item><title>来来往往身边出现了很多人，总有一个位置一直没有变</title><description>总有一个地方，一辈子不再提起，却也一辈子都不会忘记。总有一个人，一句对不起让你心痛，刻骨铭心。总有一段情一直住在心里，却告别在生活里。忘不掉的是回忆，继续的是生活，错过的，就当是路过吧。来来往往身边出现了很多人，总有一个位置一直没有变。 </description></item><item><title>一个人，要活的自在，活得精彩</title><description>一个人，要活的自在，活得精彩，想怎么说就怎么说，想怎么做就怎么做，只要在法律规范内，不踩红线。人生在世，短短几十年，除去吃饭睡觉，实话实说就没有几天，活得太大众，没有个性体现出来，岂不是这个世界白来？不管别人怎么说，请为自己活，活出痛快，活出特点，不要活在人肉堆里，可怜的腐烂。 </description></item><item><title>沉默的性质揭示了一个人的灵魂的性质</title><description>沉默的性质揭示了一个人的灵魂的性质，在不能共享沉默的两个人之间，任何言词都无法使他们的灵魂发生沟通。 </description></item><item><title>事情往往就是这样，有人得不到幸福</title><description>事情往往就是这样，有人得不到幸福，抱怨社会如何出了问题、男人如何不靠谱、女人如何不像话的时候，幸福反而离他们越来越远了，一旦开始了向内求，开始反思和成长自己，不断提升自己爱的能力时，幸福就正在悄悄的向他们走来。 </description></item><item><title>这种等待，就是爱情本身</title><description>在自己面前，应该一直留有一个地方，独自留在那里，然后去爱，不知道是什么，不知道是谁，不知道如何去爱，也不知道可以爱多久，只是等待一次爱情，也许永远都没有人，可是，这种等待，就是爱情本身。 </description></item><item><title>领导的心里话</title><description>【领导的心里话】领导说让你看着办，不是不让你办，而是让你抓紧办；领导说再想想，不是他没想好，而是要你别再想了；领导征求你的意见，不是真的广开言路，而是在寻求同谋；领导表扬你，不是因为你真干的好，而是在笼络人心；领导批评你，不是你真的有什么过错，而是提醒你别站错队伍。 </description></item><item><title>人生十二难</title><description>【人生十二难】1.最难留住：光阴；2.最难把握：机遇；3.最难做好：细节；4.最难处理：关系；5.最难改变：习惯；6.最难得到：人心；7.最难分配：利益；8.最难控制：情绪；9.最难战胜：自己；10.最难找到：知音；11.最难抵挡：诱惑；12.最难提高：素质。 </description></item><item><title>你若不惜，我亦不爱</title><description>很久了，我们不说话，已经很久了。不说，那就不说吧！我知道这样的开始，就已经意味着什么了。多谢你的绝情，让我学会了死心。我不想再为过去而挣扎，我不想再为思念而牵挂，我不想再为你卑微自己了。你若不惜，我亦不爱。如果结局不是我想要的，我宁愿不去参与这个过程。也许，放手，是最好的解脱。 </description></item><item><title>把志气奋发得起，何事不可做</title><description>魄力就是敢想敢做，有一套想法去做了，成不成功都不后悔，前怕狼后怕虎的永远也做不了大事。消除贫穷是容易的，但要消除心头的贫穷感却难。消极的态度就像是癌症，一旦体内有了癌症，其他器官就会被感染。把意志沉潜得下，何理不可得；把志气奋发得起，何事不可做。 </description></item><item><title>生活的根基，是一颗自然的平常心</title><description>生活的根基，是一颗自然的平常心。如同涓涓清流在心底淌过，来自我们与世间周遭的人与事和睦妥当相处的道理。它是一种无法言说的愉悦，是不那么确定的事。不剧烈，也不荣耀。如同花期一期一会，活在当下。 </description></item><item><title>不能以爱的名义把自己的想法强加于人</title><description>真正的理解，是要在爱的基础上，以欣赏的眼光，以宽容的姿态，去与对方进行真诚的交流，交流的结果，可能因观念相同而成为相知。也可能因观念相左成为辩论的对手，但无论如何，都要尊重对方，哪怕他的观点是错的。理解的前题是爱，但基于爱的思维，也要有度，不能以爱的名义把自己的想法强加于人。 </description></item><item><title>你要走近我，就要接受我的个性</title><description>我是温柔的，但我也有脾气，我不会用温柔来掩盖个性；我是勤劳的，但我也会懒散，我不想用勤劳来包装惰性；我是贤惠的，但我也能蛮横，我不愿用贤惠来粉刷理性。总之，你要走近我，就要接受我的个性，容忍我的惰性，不要指望我的理性，能够驾驭我的，只能是我自己…… </description></item><item><title>一颗随缘心，你会更洒脱</title><description>一颗随缘心，你会更洒脱；有一颗平常心，你会更从容；有一颗慈悲心，你会更积善；有一颗感恩心，你会更幸福；有一颗因果心，你会更明理；有一颗忍让心，你会更快乐；有一颗超脱心，你会更淡然；有一颗修行心，你会更智慧；有一颗质朴心，你会更纯粹；有一颗自知心，你会更清醒。 </description></item><item><title>有一把伞，撑了很久，雨停了还不肯收</title><description>有一把伞，撑了很久，雨停了还不肯收；有一束花，闻了很久，枯萎了也不肯丢；当太阳落下，又升起的时候，一切都变了；该走的，都已经走了；该留下的，也没有留下；是时间没有等我，还是你，忘了带我走；曾经以为的地久天长，原来只是误会一场；我们的爱始终经不住似水流年。 </description></item><item><title>那一天，我闭目在经殿的香雾中</title><description>那一天，我闭目在经殿的香雾中，蓦然听见你颂经中的真言；那一月，我摇动所有的经筒，不为超度，只为触摸你的指尖；那一年，磕长头匍匐在山路，不为觐见，只为贴着你的温暖；那一世，转山转水转佛塔，不为修来世，只为途中与你相见。 </description></item><item><title>你相信有走出来的风景吗</title><description>在一条走错的路上，别人都步履蹒跚，愁眉不展，你却依旧笑颜如花，坦然前行，久而久之，你就成了错误路上的一道风景，亮丽了别人的眼睛，愉悦了自己的心。心不同了，路也就不同了，阳光会明媚，伤痛也会远离。你相信有走出来的风景吗？ </description></item><item><title>当一个深爱着你的人为你而改变，那是因为他爱你</title><description>当一个深爱着你的人为你而改变，那是因为他爱你；当你遇到一个人，他为你收起他的顽固脾气，也因为他爱你；他把你的兴趣也变成了他的兴趣，还是因为他爱你。——如果你发现身边有这样的人，请你好好珍惜。 溜掉的小鱼，总是最美丽的；失去的情人，总是最懂你的。 </description></item><item><title>你心中的爱情又是怎么样的呢</title><description>有人说，爱情像水，纯净甘甜；也有人说，爱情像酒，愈久醇香；还有人说，爱情像雾，捉摸不透……男人是一根筷子，女人是一根筷子，两根筷子有缘握在一起，成为一双筷子，那就是爱情。你心中的爱情又是怎么样的呢？ </description></item><item><title>千山鸟飞绝，都在写总结</title><description>千山鸟飞绝，都在写总结；举头望明月，低头写总结。远上寒山石径斜，白云深处写总结；送君千里终一别,回去还得写总结；洛阳亲友如相问，就说我在写总结；垂死病中惊坐起，今天还没写总结；年年岁岁花相似,岁岁年年写总结；有缘千里来相会，无缘回家写总结；众里寻他千百度，蓦然回首，那人正在写总结。 </description></item><item><title>男人是需要陪的，女人是需要养的</title><description>男人是需要陪的，女人是需要养的，男人和女人在一起就是为了培养感情。谈感情犹如拉锯，你拉过来，我推过去，如此一拉一推，才有乐趣可言，若一方只是一味地拉，另一方只是一味地推，只能成无言结局。 </description></item></quotes>
